[飲茶]有無人鐘意飲冷泡茶

自製冷泡茶，其實超乎想像的便宜又簡單，有幾個主要優點：

〔天然香甜，不苦不澀〕冷泡利用長時間讓茶的甘甜成分緩慢釋出，不容易有苦澀味，能更明顯地感受到茶的天然甘甜。

〔低咖啡因，不刺激〕相較於咖啡甚至是熱泡的茶，冷泡釋出的咖啡因含量更低，即使對咖啡因較敏感的人也可以安心享用。

〔容易製作，低門檻〕工具簡單，只要一個空瓶和冷水，無需繁瑣複雜的步驟，只要掌握冷泡茶比例，人人都可以輕鬆泡出清涼可口的冷泡茶，別再依賴市售的化學調味茶囉。

除左普洱之外大部份茶葉都可以咁做

認真冇咁香

識飲一定飲凍頂

香味一定係差D
但係唔會訓唔著
又唔會苦

有冇試過邊種茶出既效果會好啲？
用開咩水？

花茶呢？

我試過用茶葉,茶包
兩者差唔多

茶葉用大紅袍,唔錯,幾好飲
茶包用過GRAY TEA,好正

有一試既價值

有冇話啲水要幾凍 ?

飲水機 嗰啲 ? 泡幾耐 ?

定係 普通溫水都得 ?

凍水,唔同茶葉泡既時間唔一樣
但唔好超過十個鐘

訓前沖定一樽,第朝有得飲

幾年前，台灣買茶葉，老闆教過我
堅係正，但唔旅雪櫃，放室溫得唔得？

唔熱就得

大紅袍，鐵觀音

冷泡唔係飲香
係飲茶嘅滑
同埋飲得爽好多

仲有甘味

仲有甘甜

幾乎所有的茶都可以做冷泡茶
冷泡茶適合的茶種：
東方美人、紅茶、綠茶、熟茶、包種茶、碧螺春。
也有研究報告指出：高山茶所泡的冷泡茶，對於降低血壓與降低尿酸具有特別的功效。
冷泡茶沖泡時間：4~8小時。
以我個人比較喜歡5小時，以下茶味未完全釋出、以上會有些澀味，
冷泡茶沖泡比例：茶葉與水=1克：100毫升
大家可依自己喜好調整時間和濃淡。

原來要 浸咁耐架

試下先

香港邊度買靚茶葉好

成日飲剩d茶連茶葉放雪櫃
第朝起身 好飲到仆街 不過唔知浸咁耐有無害

其實唔好覺得好澀咩？

盡量唔超過十個鐘就無乜問題

今晚沖呢個

Ali shan

好茶，劉明學嘢

香味一定係差D
但係唔會訓唔著

對個賢唔好

如果我用茶包熱沖完再放雪櫃得唔得

咁就唔係冷泡茶,係雪凍熱茶

唔澀 仲要好甘甜
無記錯係阿里山茶葉黎🤤

就係冷泡先唔會澀

邊個話普洱唔得
利申 試過

屌, 邊度買!
之前759有賣, 覺得好好飲

唔係味道問題 係健康問題

就係759買

幾好飲

會唔驚瞓唔著？
成日唔敢飲茶

冷泡茶就係唔會釋放咖啡因 所以夜晚飲都唔會訓唔著

我用生普
泡之前極速洗過一次

唔係冇賣好耐喇咩?

官塘個間有好多

港島撚表示搵唔到！！！
(官塘邊間? )

工廠區

今日飲左 天仁茗茶 冷沏茶

一般般啦

自己沖啦

茶包嚟架 , 唔係店買嗰啲

學下野
茶葉浸太耐好似話會有毒？
唔知真定假
麥茶有無人飲？

唔可以浸超過10小時

今日行759 就見錫蘭黑綠茶有得賣
7折後 $10.9

白色個盒咩味
我個間無既

點解普洱唔得嘅

好似係咩奶茶，所以無買

上網查見台灣網寫 --- 牛奶烏龍綠茶

一般來說，茶葉發酵時間越久，茶葉含磷就越高。而冷泡茶需要含磷比較低的茶葉，也就是要選擇發酵程度低或者無發酵的茶。也就是說，發酵程度較低的茶葉，冷泡起來口感更為芬芳甘美。綠茶、發酵較輕的烏龍茶、白茶中的白豪銀針和白牡丹都比較適合冷泡；發酵程度較高的紅茶、鐵觀音、普洱茶則不適合冷泡，即使泡出來也是味道苦澀、無香氣。
原文網址：

聽落好似幾正

我係電氣道148號分店買

正解。

而且普洱同紅茶用冷泡真係唔會比熱泡好飲。 加上普洱同紅茶冇咁多咖啡因亦唔太苦，冇乜需要冷泡。

烏龍係要有回甘先好，用黎沖冷泡好似有少少浪費。

所以我覺得冷泡比較上岩用綠茶、清香型烏龍及白茶

請問用twining 既earl grey茶包 得唔得?

有飲開茶，早一兩年係台灣試過冷泡茶覺得幾好飲，
不過擔心個問題，茶葉一般唔建議泡既時間長，
驚重金屬同殘留多

我試過用GREY TEA,唔錯

成個櫃都係

同問!!我果邊都見唔到有白色!!

(唔該之前有巴打提我759返左貨, 呢個牌子既茶真係好好飲)

有無清介紹邊度買茶具抵屌,
瓷碗, 功夫杯果d, 有時見大陸/上海街都有d幾通透,不過擺入口嘅野, 都係想買d有保證嘅
利申: 飲開東方美人, 文山包種呢類香味茶,少飲紅茶

lm

唔識

個post 咁快沉

巴打去開邊度買茶?(阿信屋果d就無乜討論價值)

我岩岩買左錫蘭黑綠茶，而家做緊7折

勁愛759綠色台灣冷泡茶微甜 同問飲太多會唔會有腎者之石

試過高冷茶冷泡 幾正

點解普洱唔得之前就係浸左普洱

日本煎茶同綠茶、龍井都好適合冷泡。好好飲😁

好似有害?

研究指出，由於普洱熟茶的生菌與黴菌數含量較高，因此不適合製作成冷泡茶

金萱

巴邊飲開個牌子/產區?

自己買茶包好過啦
樽裝茶D茶葉好渣

今朝一返到公司就浸左壺English breakfast, 食完晏返黎試下

自從跟樓主整冷泡茶飲(用Lipton茶包), 就番唔到轉頭, 因為實在太好飲, 好飲過晒果D什麼名牌樽裝茶好多!

就算幾名牌樽裝茶都唔會用咩靚茶葉
D靚茶葉一早比人拎哂去賣/打粉啦
自己沖仲正

想問下係咪室溫水泡就得？

係, 浸八九個鐘, 再放入雪櫃凍番一兩個鐘就好甘涼好好飲。
(以前試過用滾水泡四五分鐘就放入雪櫃雪, 結果好鬼苦, 唔好飲囉!)

用滾水咪姐係變左普通沖茶,唔係冷泡

想問飲完既茶葉會點處理，直接倒左佢定可以再加水充多幾次

茶撚留名

用黎洗碗
堆肥
抹飯盒
吸臭

推廣飲茶風氣
個人經驗1個2.5克茶包500-700ml水 浸8-10hrs 都夠味 冷泡反而唔鍾意太濃
推薦鐵觀音同烏龍

自己都有冷泡開
但係熱泡 之後雪凍
兩種味係有d分別 2種都好飲

熱泡會訓唔著

朋友送咗呢隻俾我，我覺得幾好飲

凍水浸3分鐘加冰飲，認真消暑

我飲幾杯coffee都瞓得著

會唔會太淡

3分鐘邊出到味架

呢隻講到明係凍水沖